 
\section{Ziel der Arbeit}
\label{sec:ziel_der_arbeit}

Im Modul \textit{relax-concentrate-create} (rcc) erfassen Studierende ihre Tätigkeiten in Bezug auf
regenerative, konzentrative und kreative Ressourcen. Diese Daten sollen nun automatisiert analysiert
und ausgewertet werden um den Studierenden bessere Hinweise zu ihrem Ressourcenmanagement geben zu
können. 

Das Ziel der Arbeit ist erstens die Analyse von möglichen Auswertungen und statistischen Methoden,
die auf der Datenbasis angewendet werden können. In einem zweiten Schritt geht es darum, einen
Prototypen zu erstellen, der eine Basis bildet, auf welcher diese Auswertungen erstellt werden
können. Zudem sollen einige der Auswertungen bereits gemacht werden können.

\subsection{Problemstellung}
\label{sub:problemstellung}

Die Auswertung der Daten geschieht aktuell weitgehend manuell. In dieser Arbeit soll versucht
werden, Teile der Auswertungen zu automatisieren. Einerseits geht es darum, bereits bestehende Ideen
zu konkretisieren. Andererseits soll auch untersucht werden, ob mit weiteren Methoden sinnvolle
Resultate erbracht werden können.

Für die bestehende rcc-Applikation sind Prototypen einiger Auswertungen zu entwickeln. Die
Integration der Auswertung in die bestehende Applikation muss so gestaltet sein, dass der Dozent
automatisierte Auswertungen für einen bestimmten Benutzerkreis freigegeben oder sperren kann.

Diese Projektarbeit soll insbesondere auch personenübergreifende Auswertungen betrachten, die im
Rahmen von sozialwissenschaftlichen Forschungsarbeiten durchgeführt werden.


\subsection{Erwartete Resultate}
\label{sub:erwartete_resultate}

\begin{itemize}
  \item Studium und Bewertung der möglichen Auswertungen der rcc-Applikation
  \item Evaluation der zu implementierenden Auswertungen
  \item Konzeption der Architektur für ein \textit{universell (Einzel / Masse, bzw.\ allg.\ für rcc)
    verwendbares Auswertungsmodul} (modular)
    \item Implementation des Auswertungsmoduls
  \item Dokumentation und Vorschläge für ein weiteres Vorgehen
\end{itemize}

Die Lieferobjekte dieses Projektes sind:

\begin{enumerate}
  \item Initialer Anforderungskatalog des zu erarbeitenden Prototyps
  \item Projektplanung
  \item Variantendiskussion (mindestens drei inklusive einer Demo)
  \item Sprintplanung für die gewählte Variante
  \item Prototyp für die gewählte Variante
  \item Dieser Bericht
\end{enumerate}
